澳洲移民 你問我答 (17)

繼續回

TG：@will1878
Facebook:
General Q&A (不斷更新):

覺得呢個系列有幫到你既話，可以留個鼓勵一下小弟。

(16):
(15):
(14):
(13):
(12):
(11):
(10):
(9):
(8):
(7):
(6):
(5):
(4):
(3):
(2):
(1):

利申：澳洲註冊移民代理，LLB畢業，PLT在讀，祝願自己年底可以正式成為律師。

澳洲移民讀乜野系列：

注冊護士 Registered Nurse:-
工料測量 Quantity Surveying / Construction Management:-
社工 Social Work:-
Information Technology:-
法律 Juris Doctor:-
會計 Accounting:-
工程 Engineering:-
教師 Teaching:-
TAFE:-
估價 Valuer:-
職業治療 Occupational Therapy:-
物理治療 Physiotherapy:-

可以 like/follow 我個 Facebook page 會有 regular update就唔使成日問啦

因為個RN industry只要搵到工都唔會低過$53900呢個水平。香港RN係呢邊都仲算吃香，你只要正正常常唔好太挑剔搵工都有太大難度。

Ref: (利申: 無Sponsor)

1 無可能作為主申請人再申請一次，不過如果你有partner的話，可以跟住partner作為secondary applicant再攞一次。

2 唔容易，總之唔可以禁幾個制就可以申請到。

咁快又1001

LM

強帖留名

唔係移民問題 想知當地有冇話留學生幾時可以入境 三月頭開學 唔想上zoom

未有確實時間表，但係應該睇全球疫情一步步roll out比international students返黎。

Thx Ching

想問下係咪有澳洲tg group
求link

留名

想問master of teaching定social work會易搵嘢做啲

lm

Lm

睇D移民youtuber好似話12月中開番state nomination

揸澳洲passport lm
有咩想問

你過咗去之後再諗onshore apply好過啦

可以既話我想直接186拎pr
僱主擔保好燒錢

想問吓燒錢在邊

可以既話我都想gti

482 既簽證費 Agent 費 , 之後轉186都係要再收
仲有僱主sponsor 既費用（呢part 話就話佢比）

agent 收幾錢

未報價
不過d visa fee 同sponsor fee 加加埋埋都5萬hkd 左右啦

呢d咁既問題，無人答到你。其實同 “想問搵 鬼妹 定 大陸妹 做老婆會易啲" 差唔多。

靚仔高大應該咩妹都會易

由我巴想問我而家30歲報咗讀master of social work,分別有WSU同ACAP(Sydney),JCU(Cairns)同埋UNE(Armidale)呢幾個offer,agent建議我去Sydney 行第日香港人pathway因為我果邊有親戚可以俾我住同易搵工.另外2個就真係偏僻中偏僻同少工作搵但係可以行190同491，想睇吓你點睇？

最後決定當然係根據5年簽證轉PR既policy啦，咁佢地都未出details所以我無意見。

係啊，一樣道理，有料的話讀teaching定social work到最後都可以搵到工。

有冇人已經做完打手指模但仲未批student visa?
我個immi acct仲show “required action”，咁樣正唔正常？

仲有冇人都要submit Form 815, 交咗20日都未有消息，其他人都批哂啦

想問由我巴 student 500 visa 轉 485 visa
Apply 485 既時候需唔需要已經有ovhc 定係等485 grant既時候先要ovhc?

同埋485需唔需要hk international police check?

唔使。

要買定。

正常Form 815都要最少一兩個月。

上緊tafe
呀sir開始鳩教留名

巴打係咪諗住行新485條path？

其實都唔知下一步點行好
當初一月過黎個陣五眼咩政策都冇公佈
我仲讀左半年carpentry 之後轉左讀cabinetmaking 浪費左半年時間

o甘至少學到野，冇壞o既

唔係一樣有關係咩
好似交 project 真係要整個櫃

學校教既野其實好有限
Tafe既好處係幫到你搵僱主

係到我奉勸各位巴打如非武功高強都唔好揀起樓既木工
12個carpentry 同事已經有5個quit左
有個仲要跌親被迫轉科

唔係
係兩個trade黎

除左考英文 同 假結婚 仲有冇其他方法

平時有做開運動, 身體健康
肯捱
30歲以下

可以嘗試木工既

利伸: 做過, 頂唔順

問題係幾健康幾捱得都有機會出意外

你要交代你自己背景先有討論空間

各位巴打有關讀tafe既問題我嘗試盡答

好奇點解轉cabinet？你係邊個state讀呀？

已經去過1年半 wkh , 果陣有老細擔保就得
依家好後悔

TAFE 包唔包3XX個鐘實習GA?

Wkh 無嫁啦 真愛/讀書 假既依家好嚴+好易比人呃錢

我係QLD
眼見carpentry 冇得行QLD 190
反而cabinetmaking可以
再加上知道自己唔係起樓既料所以轉左

姐係地盤
總要有人做

如果個巴打做開地盤, 佢ok
去做木工無問題丫

Tafe會幫你搵顧主 之後要簽logbook
唔做畢唔到業

Sorry樓主我新入
岩岩先睇到你都做過木工

你整親過?

同埋有冇人知carpentry 點做job assessment
因為好多carpenter 都係行ABN自顧形式咁做
點搵人cert鐘

咁都幾好
Btw 你果陣拎簽證駛唔駛寫文解釋？
好似話拎visa難過讀大學果d

另外
原來你讀緊律師

咁係咪畢業就會係移民律師?

Sorry無仔細睇第一個post
唔好屌咁大力

樓主唔使理
我認錯你同另一個巴打

Trade 嘅Job ready program 可以行employment同subcontracting, subcontracting就自己整invoice 加bank statement做support

原來係咁

要打篇薯仔文
因為我poly engine grad

thanks
巴打係自己搞?

自己搞無問題
但我都係覺得搵agent搞跟一跟好啲
一兩千唔好慳

唔該由我爸打
但咁耐
等佢grant visa比我先count到ASR, 真係收皮了..

係澳洲做廚師 香港都係

澳洲啲安全規則係緊
但去到偏遠地區個個好似各處鄉村各處例咁

呢d野都係要靠自己小心

carpentry QLD冇190 迫住行491
189又唔夠分
如果你要我三年咩事都冇真係有啲難度

加油巴打
離鄉別井從來不易

年齡，學歷，英文水平。

無辦法，你個case要走額外程序，medical戈邊。

你自己就咁做contractor咁搞掂個skills assessment?

咁係咪畢業就會係移民律師?
可以咁講。

我記得之前有人話整櫃搵工易過carpentry。

不過要好小心唔好切到手指

我知道有香港人係墨爾本開廚櫃廠

巴打咩行頭？

Gold Coast cabinetmaking
依家係Brisbane 廚櫃廠番緊placement

有冇tg 想問下野

巴打，同你一樣，澳洲u engine grad ,香港做左幾年，諗住悉尼讀兩年tafe（building design),一路排190,冇就485，
Tafe d 人 d 態度大多係點？sosad, 係認真讀定好似band3中學上堂咁？

Chur唔chur?基本上想唔駛上堂就返工，揾下local consultant拎下local experience

做乜放棄擔保機會

由我巴 想問下我上年fg本身讀hotel man 如果駁去Adelaide讀wine business master再申請489 / 190拎永居，哩條路可唔可行? 謝謝你

已經冇左489

其實唔chur 一個星期番三日 8-3點
但係一定要交人 長期走堂學校會上報移民局

我QLD 呢邊將international 同local student 分開
其實都係同枱食飯
各自修行
大家黎讀都係因為要移民

唉，其實都唸緊讀carpentry 好定讀 design related course 好，有冇同路人都好似咁行緊Tafe plan 移民

巴 我都諗住下年去讀 carpentry

巴打咩background ?九十後？我後年頭先走，儲夠五年oversea experience先加多十分，所以重有時間唸下到底末來想做藍領定白領

好撚熱 syd 39度

我94 香港讀到HD 地盤撚黎
諗住儲多d 錢 先去

澳洲個新政details幾時會出
就快12月

聖誕節 應該冇野出

我報咗下年7月讀整車，唔知o唔ok
見到有巴打中途出家我都怕我讀唔掂

想問下攞左491之後，我既理解係喺大學讀書唔洗俾international fee，俾domestic fee就可以。
咁可唔可以用first degree拎左491 visa（因為小弟讀果科好搶手），再黎呢邊讀master但俾domestic fee? 理論上可唔可行？咁就可以慳左唔少錢。

讀書 或者等下年

讀兩年拎485工簽 再拎pr
而家offshore 都係等下年ga la
一係就搵工拎482

讀就一定讀得掂ge只要唔好用學店心態讀，巴打邊到上堂？

養埋佢全家？

由我爸可唔可以留個tg ，想問你收費

都話無人睇頭post
由我巴咪鬼答佢

大學學費係點俾我就唔知，但你讀住書都 fulfill 收入要求就真係有料

Sorry當我冇問過

無諗住做野，純粹用一年時間喺果度做野fulfill一年既年收入，再用果兩年時間喺果邊讀書，預左fulfill唔到之後既兩年，俾人踢翻黎，但我讀完master就走。

Hi 巴打 第一次留名
依加係澳洲拎住500 visa 讀緊bachelor year 1
女朋友想下年/後年 開返關之後過黎
有冇咩方法可以令佢留低？
係咪一係working holiday 一年
一係佢都讀埋書 之後一齊申請485？

個廠好唔好？

唔係唔可行既，但係要一個nomianted occupation。而就咁睇你Hotel Man+Wine Business咁個occupation會係邊個呢？

由巴push

可以，但係你係諗學費前應該諗你點樣先攞很到491簽證同埋要做3年fulltime先可以轉pr。然後先考慮讀書既事吧。個priority唔好搞錯。

要三年收入要求都要達到先可以轉pr。

另外如果你係預左比人踢番黎的話不如留個quota比真係有需要pr既人。

你提既方法都可以，或者你地兩個結婚然後申請500陪讀。

想對比一下

英國基本上唔可以申請父母移民 除非證明病都要人照顧而香港又冇人照顧

咁澳洲係咪一樣

巴打我非常有興趣
有冇TG可以請教下

在香港一般巿買醫療保險，有事都系去私家醫院
澳洲情況系咪唔同，多數人都系去公立醫院而質素同香港的私家差不多？

另，老了要home care 或老人院，是否只有英文service?
好似話腦退化的人可能只會記得母語。
一般香港人在呢方面有什麼打算/諗法

(冇兒女)

唔清楚
但曾經有朋友係澳洲黃香港人既fb求救搵野做
之後個個老細就覆
但之後因為vic lockdown 不了了之就冇左件事

樓上有我TG

但去工作期間，係咪就可以享有medicare/讀書等福利？thanks

但結婚係咪要等好耐先可以申請陪讀？
同埋依加我讀緊都可以加佢名？ 會唔會需要等好長時間先批

比生意就放過人啦

乜噤心急食福利啊

要福利唔好去澳洲啦
大灣區咪幾好

樓主，想問下最平既方法係咪申請working holiday visa 過去博移民

乜唔係搵左工 等僱主擔保先係最平

我相信應該係
搵個有PR既結婚最平

溝女要錢呀

想用189 過去教普通話

想問下medical Laboratory technologist 易唔易搵工

講真吖，呢啲易唔易搵工都係得一個答案，你成績好嘅話話易，成績唔好又無課外活動咪唔易

黃金海岸

巴打 係邊間呀？

搵工情況唔清楚。

留係香港教咪仲吃香

比女包最平，賣身就可以。

但結婚係咪要等好耐先可以申請陪讀？
即刻就可以。

同埋依加我讀緊都可以加佢名？ 會唔會需要等好長時間先批
可以，唔會。

可以，不過我建議你真係唔好黎之前就諗定呢邊福利係點先。

想裝修屋企廚房

澳洲情況系咪唔同，多數人都系去公立醫院而質素同香港的私家差不多？
當然係香港私家會好d，但單計澳洲的話呢邊其實公立私立係醫療質素方面唔會差太遠，分別其實在於看護方面私立會細心好多。

另，老了要home care 或老人院，是否只有英文service?
唔係啦，依家越黎越多non-English speaking既aged care。

唔需要咁複雜，只要申請人本身自己身體健康無犯罪記錄可以pass到balance of family test就可以申請擔保父母移民。

呢點澳洲比英國好
不過又唔怪得英國 因為太多前殖民地 單係一個印度如果開放父母 即係兄弟姊妹都可以 真係可以成村成村唔嚟

我做緊，已讀完master

耳

聽講澳洲做 medical laboratory tech 唔使註冊係咪真㗎

我指我係香港讀完 做緊依行

Tech 唔洗好似 但需求好似唔大，打算考上去做 Med lab scientist

Pa. 打得衰 我香港讀完 香港做緊咋

[url]你有咩就問我喇[/url]

不嬲唔住學校宿舍 又貴又廢又有限制 自己出去租最抵

其實點先可以申請返去，要澳洲政府邀請？

我依家俾485搞到好亂
個五年或者三年點計
究竟係讀兩年+留三年/讀兩年+留一年
定讀兩年+留五年/讀兩年+留三年
而且485要幾時搞
咁我用student visa留兩年 再轉485
個兩年計唔計入去

呢個係CDU 自己搞

畢業之後計
如果遍遠地區讀完之後留三年就有pathway to pr (未出係咩）
非遍遠地區就畢業後5年先有

（有錯請更正）

搵唔返it工？

正解（暫時）。

間usyd 6個係camperdown/darlington 宿舍，6個都冇冷氣，有幾個仲要話連WIFI都冇，反而暖氣就全部都有裝

之前見New Zealand同Australia有OSH相關既技術移民
依家係未己經取消左

我依家做緊個到跟緊個非洲老細
做野好掂
鑊氣好勁
諗住簽夠鐘就閃

仲要收$350 一個星期
又要share toilet/kitchen

想問485 簽證birth certificate
洗唔洗要正本
因為我大陸出世（我都唔想勿屌咁勁）
可以搵咩公司做翻譯出世紙？
普通律師樓做唔做到

要正本
我搵naati 翻譯，好多大陸人有做
幾廿蚊aud 攪掂

唉屌份野係香港
姐係要老母寄過嚟

Scan 都ok 㗎

咁姐係唔洗有hardcopy
想知apply / translate 個陣係咪用soft copy 都得

唔洗有hardcopy 我嗰陣老母係香港scan 比我->我上網搵naati->send 比 naati-> naati 寄嚟我屋企->scan 份野upload 上去->完

無人屌你大陸出世，亦都唔好因為自己係大陸出世而妄自菲薄。

其他既下面巴打答左。

OSH = ?

Occupational Health & Safety
打錯左 應該係OHS

想問下早前cdu收左d留學生去澳洲，其他學校有冇類似計劃？定疊埋心水起香港用zoom上堂

暫時未有。估計最少下年上半年都唔會全開關比interantional students。

唔係好recall有類似或相關既program。

以前係
ANZSCO 251312
冋
ANZSCO 251311

好似幾年前己經冇左

而家做緊有無人工架？

巴打我都係打算下年去Sydney讀整車

要睇政府會唔會改 如無意外會

八卦問下84分會唔會難左好多

90滿分

我又覺得唔爭太遠

你練熟咗個模式操足 paper 其實都 80+

攞多 5 分都係再小心 d 同好彩 d

25/h
諗住做多排唔做
情況好惡劣
寧願搵少啲

從來無聽到過有。

我追左post唔覺有 問過嘅屌細力啲

485 洗唔洗好似student visa咁一炮過比哂5年health insurance錢 定係有proof話join左佢個insurance 就得？

唔該哂

唔洗一炮過

點想惡劣法？畢業出黎係咪再高d?

巴打 我本身打算年頭報名讀木工，睇完一J衝天巴打講之後
呢家搵緊有冇其他工種可以考慮

咁如果係想讀幼兒教育學士想請問有咩推薦？上網搵好多都係Master

有機會嘅認識下

老細做錯哂啲野 大把野番手做
分分鐘佢收唔到錢連我都冇糧出

TAFE都係離唔開 joinery cabinet making 整車
你地或者睇下有冇地方開整船
之前TAFE Queensland 開過 不過依家冇

巴打你去邊度讀呀？

同問Sydney有咩學校揀

Sydney 其實真係少選擇, 因為NSW TEFA 好多科都唔收international, 整車都係

我暫時睇中呢間，不過未報

踏入今年最一個月後，本台12月1日再追問內政部有關進度。發言人昨日（12月2日）回覆本台稱：「首個永居簽證將在2025年合資格批出。更多永居途徑的資料，將會在明年公佈。」

屌，搞到我糾結緊申唔申請tas491好，雖然都一定會邀請我

79變84分

TAS同SA個分係咪低哦

低啲

係呀 所以我先走黎QLD讀

係，但TAS無論係190定491都好多人爭

呢幾年全部人都由其他省湧晒過來

我好想快啲離開tas

我都煩緊讀完tafe好唔好去加拿大好
唔洗煩咁多野

畢業生太難搵工
我下年畢業都係見步行步

姐係點 一直等緊佢公佈再決定去唔去遍遠地區

利申 syd 485 ing

即係叫你繼續你嘅 5 年 485 等消息
最好自己做到 189 / 190
或者俾心機溝女

5年自己189/190唔難

想問zoom上堂影唔影響5年grad visa個最少要係aus讀兩年既requirement？

95 會計 189 ing

入左EOI等緊？
會計好似俾班onshore 中國人谷到上100 cut off

係 所以一直等公佈左 再決定點行

等左幾耐？
好似95-100都要等1-1.5年

想問醫療科多數要幾多分同等幾耐

幾個月 你目前咩境 行到邊步

仲考緊PTE, 岩岩仲改埋分
計過要79先有90分

咩科同邊個state

巴打想請教下，請問我做左兩年IT，但bachelor唔係IT related，你建議用咩方法移民澳洲最易？報course過去讀番？

咁大鑊，澳洲打工應該有保障掛

要搵一份白工 唔係咁易 由其係學簽其間

好多雇主一係當你黑工 一係用Abn同你玩 都係無保障

依家講下年先出

Nope ，mainly Covid relief positions for now

無發牌制度，不過你要移民就要考AIMS skill assessment

去有冷氣嘅common area 吹冷氣

自己上去澳洲求職網站望

申請咗有證明就得㗎啦

保險係逐個月扣錢

係Gold Coast搵份餐廳白工唔難
肯做就得

黎到你就知
student visa 真係預左會係 rip off, 除非你英文真係好勁 / 識人 / 專科
post-study 就好好多, 通常都係白工正常人工跟足 award 噤樣

應該過唔到skill assessment

詳情都係等番由我巴

由巴
無技術又無錢既普通文員(即係我),可唔可以去讀一兩年書，然後申請畢業簽證留5年做野？係咪求其搵到工都得，唔一定做返讀既subject?
但咁樣做，五年後就算有sponsor都可能唔夠分轉PR簽證。如果職業唔係MLTSSL就更加無可能申請，我有無理解錯？

請問有無人知依加香港申請student visa 大約要幾耐?

我11月頭申請，11月23就收到

謝謝 啱啱收到offer 一月中就開學，但係仲想考慮多兩日先

不過12月撞正聖誕 唔知會唔會慢啲

好快手。中間係咪包埋驗身，打手指模？

係

想問下有無人知做psychologist難唔難搵工
想過去澳洲讀psycho master

可以，讀最少2年就可以有畢業簽證5年。

可以隨便做咩都可以簽證無規定。

5年簽證轉pr既policy未落實。

正解。

唔係既，有學生簽證都有機會搵到白工。

建議直接過黎讀master。

境內境外？exact occupation？

你有student visa的話，係香港上remote class就可以計。

俾心機溝女

境內, radiographer/optometrist 未定

未定既意思係？你未開始讀定過幾年先畢業然後問定？

會去澳洲讀，但係未肯定揀邊科，移民難易度係其中一個考慮因素所以想問下

“you completed your course in Australia in not less than 16 calendar months”
呢個remote class都計？

剛剛過左30歲 踏入31歲
未入31歲前仲申請緊wh visa 填緊資料
打到一半諗諗下冇整到冇俾錢
而家有d後悔

WH對移民冇咩大幫助

好似改左35都得

如果有親戚個邊做緊生意既話 可唔可以話佢擔保我請我做野好似wh 咁架？

唔包香港呀 第二個國家係去到35歲但唔係香港

唔該，已like你個page

咁如果黑工呢，一星期先得20個鐘可以番工驚搵唔夠生活費
可以嘅都唔想走到呢步，怕俾人周到

時也命也 肯做就實有工 另外 有得揀既話 强烈建議打鬼佬工cafe之類 英文會進步快d

依家因封關 好多餐廳冇左WH變相唔夠人做野

想問我份工contract係中文寫,payslip都係中文
用黎claim working experience 分有無問題, thx

Bond Master唔係con man咩
定我睇錯

On shore OT宜家申請189大唔大機會？
75分？ 定係做夠半年野申請vic 190好 已經有offer 一月start

Why not both

咁都好啲

比錢人做翻譯囉

Hello all! 我2010年去過澳洲exchange ，拎過TU visa，想問如果我想拎485喺咪只可以行485 graduate work stream TT?喺咪讀書要讀mtlssl job list嘅科，喺咪讀完要做assessment proof先有485 graduate work stream? 感謝！
*本身讀business做marketing，而家灰左

好似gold coast咁
基本上餐廳part time 多到你唔做

巴打喺Gold Coast?
好唔好住？多唔多asian?
D樓平過Sydney 一大截

由我巴, 之前有講過online都可以計，但要問學校簽個form ()
。
請問而家係咪申請到student visa就自動計埋境外online上堂既時間, 唔洗填上面份form?
謝謝

真心幾正 Asian一街都係架喇

淨係去過幾日
個surfers paradise 真心正

退休應該幾好

Asian一街都係？冇Sydney Melbourne 咁多掛？

咁大城市咁多既
Surfers 一到夜晚就好危險

Yes，上面份form係畢業之前有online offshore上堂就要簽。

想問如果我想拎485喺咪只可以行485 graduate work stream TT?
Yes。

喺咪讀書要讀mtlssl job list嘅科，喺咪讀完要做assessment proof先有485 graduate work stream?
Yes。

Bond Uni個master of construction managerment讀完可以做QS，認可的。

無，搵個NAATI翻譯就ok。

唔係求其搵個親戚擔保你洗廁所就可以攞PR咁簡單。

仲要睇 1生意規模同營業範圍 2有無真實請人需求 3你既背景是否符合生意方向。

唔係既，我有做過幾個WHV過黎然後真愛移民。

Yes - 有學生簽證的話係香港上都可以。

兩個都可以。

唔好意思，想問下係咪即係只要讀完AIQS accredited courses 可以即刻pass skill assessment唔使等？

題外話
如果讀書期間遇到真愛應該點處理

結婚2年

唔使，對方有身份的話，一結婚就可以辦唔需要等2年。

想問下如果想趕2021 July TAFE mid term 開學，宜家先由零開始搞會唔會太遲？

利申：application form果d都未fill

本來計劃2022第一個sem intake

唔會 但熱門地區可能好快爆
要搞好搞

睇到有人讀木工去到班德堡
Gold Coast應該咩都爆哂

由巴知唔知
最近係咪好多香港人攞咗124 visa?

謝謝你！
想問data science 喺咪未試過on mtlssl list?有諗過讀business analyst 但驚讀完兩年唔喺個list點算🤣

巴打咩occupation 申請？

我早幾年前攞咗visa
好奇啫

Data Science 依家係 under 224999 - Information and Organisation Professional NEC，但係呢個occupation暫時唔係MLTSSL上。

之後可能會獨立開個code比data scientist。

係咪好多就唔知，我只係知道係有唔少人搞緊。

唔會，仲黎得切。

個陣我成12月先搞一月入學visa
1月8號批 26號飛
然後就封關

我想問翻譯試NAATI CCL會唔會好似IELTS咁有expired date? 唔該曬

噤趕又噤好彩趕得切

3 years

搭單問 RS好難跟到有冇貼士

練緊
哇 你寫得幾快下

背個週predict個d?

由爸，如果我本身係香港係做緊社工(SW degree)﹐做左3年到
如果想用491，除左去AASW到做assessment之後仲有冇其他野要做
因為之前我同friend傾開，佢話香港社工係澳洲嗰邊冇認受
thanks~

睇你地咁講，好似仲難過IELTS

無論點 點都要485 如果唔係點onshore等

一開始我都係咁諗 考左第2次就發覺易過IELTS

移民的話，無 - 只需要AASW個評估就得。

工作方面，唔清楚無研究過。

睇目前澳洲同大陸都企到咁硬 pathway to pr應該幾樂觀
就怕5年咁長會有變數 不知不覺485已經過左半年

會唔會同加拿大搶人

第一批485通常都唔會有事

應該唔會 我覺得一早傾好曬數

各個state好似終於收到今年既allocation

幾時出發去adelaide？

有排啦
又未有visa
就算有都要搞border exemption

190/491技術移民得4100個額
即係189 有2400個左右
Onshore 人fat fat

唔係喎 189 分開計
即係skill immigration 比federal budget 仲少左

有無人係香港無degree, 會過去讀child care?

唔係呢個 ?

個表入面嗰 d 唔係 interim quota 咩

你啱
我柒左

技術移民是否半年後可以有福利

ching, 請問你邊個city讀carpentry? 係咪好伏？ 我都有諗過報呢科， thanks.

sor，自膠，岩爬完文

最大福利 - 醫療福利即刻有

去讀cert3?

失業救濟金半年後可以有?

oversea student 可以報?

不過題外話
如果好似Tafe QLD咁可以讀左一個sem之後轉校舍
通常第一個sem都好多人quit可以補佢地個位

飛去英國要幾耐？

如果攞左485，就算我一份工做足5年，但只要唔係MLTSSL入面既職業，之後都唔會夠分申請到其他PR VISA?

小弟新入黎
而家我住喺Melbourne, 讀幼教而家有85分
個agent叫我apply 189 visa, 想知通常要等幾耐？
如果想apply 491 visa, 係咪一定要喺regional住夠6個月先？同埋係咪一定要搵嗰區嘅工？諗緊搬去Geelong 但係唔知可唔可以返city嘅centre

知唔知咩叫忽必列航線......

留名
我都可以credit transfer但怕唔計...

485 係咪唔駛香港無犯罪紀錄
有d話要 有d話唔駛

有d人俾黑警拖左幾個月

唔洗

If requested, you may also need to provide:
an overseas police certificate from every country, including your home country, where you spent a total of 12 months or more in the last 10 years since you turned 16

聽聞呢句野上年定今年加既?

定其實呢句野一直都有 但多數唔駛check？

佢到時request 咪比佢囉

佢唔request 你都冇得自己攞

重點係黑警唔做野

朝早打完指模 未食lunch就收到通知話批咗student visa
終於唔洗驚remote唔計了

係popo自己無得移所以唔想你班蟻民都搞得唔順利ja。

一直有，但係未問過。

credit transfer 唔計

個agent叫我apply 189 visa, 想知通常要等幾耐？
點解你唔問下佢要等幾耐？係咪因為佢答唔出

如果想apply 491 visa, 係咪一定要喺regional住夠6個月先？同埋係咪一定要搵嗰區嘅工？諗緊搬去Geelong 但係唔知可唔可以返city嘅centre
第一你睇下維州491既要求係咩，係咪淨係住夠6個月就可以申請。第二你睇下491轉PR既要求係咩，可唔可以番city做野就可以轉PR。

係咪戈個agent咁樣advice你？如果係的話我會好懷疑佢既專業水平。

唔知道，5年轉pr既policy未出。

唔知道，我未去過英國。

因為要呃錢

又唔好咁講，咁佢地唔落重廣告的話又唔會有咁多人知道呢個GTI既 - 當然會唔會exploit呢個program又係另一回事。

想問喺香港買賣澳洲股票洗唔洗申請tfn報稅？

好似計foreign resident 咁比

有無護士移民澳洲agent介紹？

有冇人收到風幾時出pathway to PR 等到頸長

其實有冇消息幾時開番關

連各州嘅州擔配額都未出又點會講hk pathway 先

剩係知international flight 停到3月

由我巴，NSW 新ge 190 491 occupation list 你覺得係只for今年定以後都會得咁少？即係個list 永遠唔會變返2019-2020年度咁

當然唔會永遠啦....

無。

我呢度邊度答得唔夠？

佢真係唔識架喎

香港人係咁

算啦, 連登大把呢D奇怪人, just block the account

主要因為今年QUOTA 少左,個LIST自然會FOCUS 係重要既工種上

你好, 由我巴, 我今年28歲, 喺UNSW讀緊quantity surveying既 bachelor, 出年8月畢業

已經考左CCL, 暫時IELTS全7, 而家有75分, 諗住搏PTE全84, 咁就應該有85分

本身諗住申請NSW 190, 但而家個list無左QS, 連491都無

想問有冇咩建議? 我應該做一年野儲多5分去搏189，定等佢個list再update, 定係應該等香港人個485出details?

定其實有其他state可以考慮?

出年8月先畢業，依家問真係都有D早。話唔定過半年武肺無晒 / 疫苗有效之後，個NSW list加番你個occupation上去都有可能。

至於你話好唔好佢其他州搵工，呢個我都唔係太答到你，因為唔知道邊個州可以for interstate graduate搵到QS工就可以申請簽證。唯一比較穩定既係VIC regional搵到工就可以申請491。

485 visa 半年內要申請
係由date of completion 開始計
定係由student visa 最後一日開始計

Date of completion

Okay thanks 咁唯有等多半年再算

另外想問拍拖唔結婚算唔算single?
因為我女朋友冇skilled occupation, 英文就算掂, 都會令我蝕左5分, 所以唔諗住加佢落我個case度, 不過都想研究下之後點帶佢黎澳洲

如果我獲邀190果陣, 可唔可以同佢即結婚加埋佢落190, 不過感覺上似呃緊人
定係partner visa係唯一出路?

今年18，讀緊nursing degree ，dse 18分，前半年考ielts 7但唔係全7
想去澳洲讀書移民，首選讀運動科學之類或者物理治療
如果前兩個requirement 太高有無nursing degree 推介
咁係用gpa or dse 成績tran u 同有咩推介
感謝🙏

你eoi唔預佢，咪唔會扣分
同埋點會比你190 又無啦啦加到名呀

你係咪搞笑 攞到 invitation 再加名 ?

唔係感覺上似啦下話

我初初都唔信有, 成個騙案咁

但又真係見到有人做過
個condition係要即刻結婚同過澳洲

The following condition(s) might be attached to this visa:

8504 - Initial entry date
8515 - Must not marry or enter into a de facto relationship before entry
You must not marry or enter into a de facto relationship before entering Australia.
See what to do if your contact details have changed.
We might cancel your visa if we find out you were engaged, married or in a de facto relationship before we granted you the visa but did not tell us.

無記錯唔得 起碼要pr左先得 獲邀緊加佢移民局分分鐘當你假結婚cancel埋你 到時要你解釋你點解釋

GG 考驗感情既時候到了

所以我到而家都唔明果個人點做到
不過佢果陣仲未有single加10分呢樣野, 唔知關唔關事

可能謠言姐 聽唔少流料

由巴
填緊citizenship application

我自己1個applicant
咁佢問父母details 比咗佢

佢問有冇其他family member
兄弟姐妹算唔算
但佢同我application 冇關

宜家香港吹緊風 唔承認雙重國籍
但要照顧一班權貴
唔知佢淨係搞BNO
定係某個日子之前嘅外國國籍grandfather咗

睇嚟我都係趕唔切㗎啦

定係某個日子之前嘅外國國籍grandfather咗

睇嚟我都係趕唔切㗎啦

你up乜

時也命也 驚就唔好移民 怕你頂唔住

要雙重國籍做乜，我都脫咗支

澳洲財長也放話：國際留學生及旅客要從現在起，再等待大概一年的時間才可能入境澳洲，也就是大概2021年底。

delay no more

最近疫情好左排 好似想再起過 Sydney最近多番幾單本地確診

報咗出年讀ECU

working hoilday 仲有冇

請問EOI到收到invitation, 年齡係計入紙EOI個刻?

好撚野

應該係計收到 invitation 嗰刻

我都想知

咪玩啦 佢連學生都未放入去
WORKING HOLIDAY真係諗都唔洗諗

放入去都無用 浪費青春 識好多wh既港女同圍溝仔想拎身份 最後都係比人中出即飛下場

10月新聞..希望呢排疫苗出左會有轉機啦
不過就算開返機票肯定炒到幾萬一張

invite 嗰日
你入date of birth 佢會幫你計

點解我識唔到

圈子問題掛 全部之前出黎玩識 乖仔留學生好地地唔太易識到wh

竟然係咁

唔係瓜.....
有唔少台妹同韓妹都幾易喎

我又係出年讀ECU喎，係咪 Joondalup campus？二月開學？

有諗過報ECU master
可摸以講下點解揀呢間見佢網上都冇乜資料諗緊報唔報好

Perth大學唔多，我比較過UWA、Curtin、ECU同Murdoch，排名都係呢個次序

UWA係澳洲八大比較出名，但係學費都好Q貴，而且偏學術性，門檻高得嚟都難畢業，適合真係讀書叻同日後想去其他地方發展嘅人

Curtin都幾好嘅，全澳最佳科技大學，都攞過好多獎，對比UWA佢係比較偏重實踐性，門檻同UWA差唔多

ECU就比UWA同Curtin差啲，學科程度比較平均，但唔代表佢係野雞大學，佢嘅教育質量係幾間大學入面最好，同埋ECU同澳洲本地好多企業有合作，實習機會多，就業面廣

Murdoch整體嚟講差啲，學費雖然係最平，但係冇咩特色，關於呢個大學嘅消息就真係比較少，今年疫情聽講裁員裁得好勁，分分鐘要執笠都似

咁對我個人嚟講其實學費係優先考慮，以我2021讀Bachelor of Computer Science / IT做例子
UWA $40100
Curtin $32700
ECU $34000
Murdoch $31200

但係呢幾間大學對留學生有唔同嘅Scholarship減免
ECU全課程20% off，Early bird再平多$2000
Curtin單次平$1500，非澳洲境內上Online class再平$5000
UWA 搵唔到
Murdoch單次平$3000
計落條數，整體嚟講ECU係最平

咁我啱啱讀完個Diploma冇耐，個課程同ECU有合作，可以credit transfer抵銷Year 1，從Year 2開始讀，加上我本身係諗住留喺澳洲發展，所以其實讀邊間大學都冇所謂，呢度冇咁睇重你喺邊度讀書，唔似啲亞洲地方咁重視學歷，所以讀得開心最重要，綜合自身情況我就揀咗ECU

希望幫到你

好全面既分析

樣都係一個要求黎既

我估你指 Associated family 戈欄？要填siblings。

date of completion

如果我獲邀190果陣, 可唔可以同佢即結婚加埋佢落190, 不過感覺上似呃緊人
乜你都知似呃緊人? 如果你真係咁做移民局有權以你申請pr時無誠實申報而取消你個PR，博唔過架。

Nursing / Physio 的話，我一般都會推薦 La Trobe University，其次係Monash。

你應該唔清楚佢地個full picture。

去農場做野會有，city 少見d

多謝你好詳盡
加油呀

一樣

我就因為平同想讀嗰科得ECU有

換移民部長了

巴打讀邊科，難得有人讀同一間

Master of marketing, 而家搞緊student visa,都唔知幾時開關

點解揀marketing

原來你仲喺香港，睇消息分分鐘要2021年尾先開關，辛苦曬了
btw喺上online class會有多啲減免嘅

移民部長換人，對華鷹派Andrew Hastie做國防副部長

宜家部長因為醜聞被撤換？鷹派似乎係好事嚟

原代理移民部長Alan Tudge 會去做教育部長，所以我諗佢同女下屬單嘢應該冇太大關係

Andrew Hastie 係對華政策跨國議會聯盟嘅聯合發起人之一，曾經發表一篇文章中國同納粹德國相提並論，19年被想去中國但被拒簽

轉新人可能下個財年又轉玩法

Alan tudge本身都係acting

依期有冇買龍蝦食?

我岩岩畢業拎左張completion letter, 上面有寫completion date 但conferral date 就空左. 我可唔可以照用黎申請485 visa? 定要等埋學校update 埋個conferral date 先得啊？ 唔該晒ching。

就咁申請 completion date 後半年內

請問堅定流
仲報唔報讀書好呀

你到底有無追post睇新聞

如果同你講呢條友係中介你都係搵定第2個

你睇下先

同埋呢個係agent同你講？

真係會減

因為本身已經有technical master degree,為讀而讀

你好由我巴 有個問題想問下

女友上年喺澳洲讀完書，依家睇返先見到completion of letter寫住2019年12月14號完成課程即係已經過咗一年。

但我見到而家因為疫情關係，只要過去一年裏面持有有效嘅student Visa都好似可以照apply 485？係咪唔需要理會completion of letter 個日子？

In case佢apply唔到graduate visa嘅話佢係唔係都可以申請subsequent visa under我本身嘅graduate visa? （我之前apply visa嗰陣都有填佢係我嘅de facto)

唔該晒

hello由我巴

我想問其實482實際認可香港邊D執照同埋學歷or工作經驗?
因為我唔太明實際可以點搵澳洲公司擔保

本身背景
就黎29 有個ou電子 pt degree就快畢業 做緊building service技術員
無去個澳洲working holiday

有得減，ECU嘅話你睇下呢個

Sorry呢個原來係onshore先有
Curtin係有一個比offshore online class嘅人減5000嘅scholarship，ECU係onshore先有

悉尼疫情又爆

唉希望只係Northern Beaches 出事
爆出市區就大穫
希望好似SA 咁爆一陣就無

無咩可能 近呢個月都已經無咩人帶口罩

我想問其實482實際認可香港邊D執照同埋學歷or工作經驗?
482一般唔需要睇執照，學歷就一般香港既大學都會認，工作經驗就一般畢業後既full-time都會認。

但我見到而家因為疫情關係，只要過去一年裏面持有有效嘅student Visa都好似可以照apply 485？係咪唔需要理會completion of letter 個日子？
請問source係？你再睇清楚D？

In case佢apply唔到graduate visa嘅話佢係唔係都可以申請subsequent visa under我本身嘅graduate visa?
Technically可以，前提係你地有同居1年既材料證明。

開名？

有 Completion Date 就得。

當然有，支持下。

應該係呢個？
岩岩search 下先知有呢樣野

上面話唔使理個completion date - 但係其實前提係如果係offshore申請的話都需要留意番個completion letter係申請前12個月內。

唔該哂由我巴

咁如果我先去澳洲work holiday 2年
期間搵到僱主請我做擔保 係咪就可以轉482
其實而家有無邊D職業範疇可以 wkh 轉到482又拎到pr???

吾該曬巴打！我都係係移民局網頁見到呢個，因為佢無提到completion letter ，淨係話within一年內有student visa就得所以好confused

吾該曬由我巴！如果subsequent entrant申請係咪填1409個張form就可以？有冇話要幾錢左右？有冇其他野要注意？如果之前喺澳洲一齊租屋果份合約都算係有效證明？

另外由我巴想問下呢個政策底下 485 visa 持有人2月1號開始就可以入境？

2020年？呢個係新野定舊野黎

唔好意思 想問一問由我巴兩條問題

(1)假設我係澳洲攞緊482visa做緊野 夠分可唔可以申請190架
(2)如果我onshore申請緊190 會攞de facto partner個10分 咁我個partner可唔可以係offshore姐係仲係香港架？
唔該晒

其實而家最大既問題係唔知佢既所謂PATHWAY TO PR 係咩

5年後如果都係同189/190班人爭, 其實只係比多少少時間你留係澳洲咁解, 你讀個科唔係個JOB LIST就玩撚完

警世 千祈唔好讀商科

我都等緊條pathway to pr 嘅detail
如果最尾要計分嘅話，就會去英國

唔係呀, 讀ACCT係OK, 只不過要85-95分

佢又話年尾會出

而家都已經20號, 班友一定已經去左放假

我就係會計95分

識好多勁人都放棄左 唔係我有5年485我都番左香港

95分咪一定夠玩189啦 佢實PICK你架喎

計分唔出奇, 但睇下同咩人爭囉....

唔係太熱門既基本上65-70都有機會, acct就算數啦, 無85都唔使諗

香港讀會計
早幾年試過189/190
嗰陣時得70/75分
當然係衰左
依家仲要老多幾年，個分又低左

Pathway to pr真係要計分嘅話，
真係唔知讀咩好

太天真了

依家會計有95都冇用，配額太少，排隊嘅人太多

唔認為Hong Kong pathway要計分

論pathway ，英加都容易過澳洲，set到咁難嘅話啲人唔會過嚟讀書，變相澳洲係唔會cap到油水

前排SBS問咗內政部，佢哋話明年先出

況且每個州嘅州擔配額未出晒，邊得閒搞HK pathway

珍

要計分咪即係得on skilled list 既人先可以申請
我估都係 要你有做野 有交稅 養到自己咁多年都已經得

呢個最有機 但呢個時勢都有d難度 跟kiwi 53000既話

但澳洲一直都係難移民嘅地方，所以應該唔會易過加拿大/英國，如果唔係好撚多人會屌，特別係以前係咁考Ielts pte chok 分嘅強國/印佬
應該點都要讀夠2 年書 cap 咗你一筆學費先
亦都可能要on skill list (short/long term 都得）但唔洗計分

其實大家都係估估下，我都係9up 下

而家d人都讀緊，要轉點轉

大陸仔屌咗好耐啦，咪由佢屌哋囉

總之要計分好唔計分好，跟紐西蘭189都好，佢哋係咪都會屌

移民政策係澳洲政府自己訂，啲人屌都唔會改變到啲咩

本身我諗住係如果攞491就自己打份工，再同女友夾份開個business 湊夠佢

我都唔覺會要 如果要計分就唔會話
Region area study 3年就有pathway
Urban area 5年先有
咁變相region area咪少左兩年儲分

有道理，所以有可能5年香港簽證轉PR policy會同原本既491轉PR一齊公佈，因為個人認為個要求將會差唔多。

1 可以；
2 可以，證明到真實關係就得。

睇清楚D先好嗎 ...

如果subsequent entrant申請係咪填1409個張form就可以？
是的。

有冇話要幾錢左右？

有冇其他野要注意？如果之前喺澳洲一齊租屋果份合約都算係有效證明？
可以作為其中一部分。

491轉PR唔係不嬲都有咩

Regional 3年工作+居住，3年收入53900

反而有人話可能會係nz stream咁，住夠+收入達標就得

睇黎Sydney又要遍地開花

(1) sorry 想問埋457得唔得我上網見話有d得有d唔得 有冇話邊d唔得架？

麻煩晒

30 單...
今波唔爆上50 單當NSW 贏

191簽證既正式法律條款未出架，一日未出一日都有可能改。

457 可以。

以後如果想verify番 朋友/其他中介/上網話既，唔該提供番個source。

50？你想講500下化

麻煩晒
知道 唔好意思

咁即係計人工？

有冇人考過Ccl 難唔難pass ?

易過 pte 4個8

唔難

LINK? 無聽過呢個新聞既

點樣準備？
2月考

我19年6月考

嗰時俾錢上堂，跟住佢啲topic 、dialogue嚟練

你唔想俾錢嘅就上網睇下有冇啲resources練

我識親人都係marginal pass 驚 fail 就冇左$800 又要等好耐先可以再考

我64分，但唔係真係咁難，你至少要練習下啲專有名詞，例如health and medical 、房地產、centrelink嗰啲

考完感覺好唔好？ 個分比預期好定差？
準備左幾耐？

準備咗兩個月到

考完感覺麻麻地，因為其中一個dialogue係要翻譯一個阿叔去睇物理治療師講到佢打網球時候傷咗條腰定咩，有啲terms冇温到所以翻得唔太準確，所以考完覺得自己呢個dialogue未必會過29分，不過最後呢個dialogue都有30.5

lock down 既節奏

入息方面有咩要求? Thanks

又唔係以後唔俾結婚
等到批visa
再land埋activate埋個visa先結咪得
不過到時嗰位巴打會唔會想喺澳洲識過第二個就唔知
都係睇下嗰位巴打會唔會做賤人多d
女方應該唔會介意等掛

之前望過d post見到有人講過，但唔太sure，想問下巴打

如果我幾年前係澳洲讀過四年bachelor，之後無搞485就番左香港工作三年到宜家，如果我之後去番以前間U讀個 1.5-year既master 係咪都可以fulfil 485既study requirement (ie 至少兩年或以上)

有科好有興趣 又同自己既工作相關，但發現duration得年半

幾年前畢業 = 幾多年前？

你幾時第一次持學生簽證過黎？

咩叫 “入息方面有咩要求?”

今日算反應快，話咁快就所有州都close border with NSW

Yes.

That's okay，我都係想 crush d unsourced rumour。

same EOI launch 左成年都未有消息...

由我巴你好啊
想問最新出既Vic 190 包唔包Physio?

估計要過埋probation個僱主先肯sponsor

每個州嘅州擔配額出咗

VIC今個財年 offshore無望

190 沒IT 反而491 有, 搵到工先得嫁

依家呢個時勢行 491 嘅人如果唔係靠關係有工真係幾勇猛下

261312 有offer
但人offshore 想申請491都搞唔到

Employer sponsor 你 ?

remote work + probation會決定會唔會sponsor

咁都仲有機會

本身想趁依家有係priority occupation list快刀斬亂麻

我個人認為應該要包。

咁樣的話，可以。

Master of public health有冇出路

一定有既。

認同

stong post LM

其實好易

喺澳洲讀MPH多出路過喺香港讀MPH 我自己覺得

有咩skilled occupation MPH 可以做
覺得MPH 唔係專科好難移民

係uni website應該有career outcome / prospective 之類既 information，上面會解釋番讀完呢個學歷出黎可以做咩。

Skill list 年年都改，skill assessment又有期，5年後唔喺個list咪gg

讀完即做咪得

但你點知道你而家讀個樣
畢業之後佢仲係SKILL LIST度
講到尾其實都仲有風險

有㗎，咁去英國加拿大吧

笑左，送埋比你好唔好？

一年先得固定quota 等左5年後個一年搞唔掂咪大獲

醒目嘅就會用多出嚟嘅 5 年自己努力行其他傳統 pathway

巴打們 我想問係咪已經confirm左今個財政年只會發 targeted invitations? 咁189同491今年咪收曬皮?

暫時只係得nsw同vic出左今年190 同491 requirement 同occupation list
offshore 唔好太大期望

我想問今年係咪只會派比critical to covid recovery 既 occupations, 怕有好撚多爆曬分 100/105分 既人團積喺到

189 會 3 個月派一次
嚟緊一月第一次

Overview
Invitation rounds for Skilled Independent visa (subclass 189) and Skilled Work Regional (Provisional) visa (subclass 491) – Family Sponsored visas, anticipated to be run each month. Dates for the rounds are subject to change.
Invitation numbers in each round may vary depending on the number of applications being processed by the Department.
Note: State or territory government nominations for Skilled Work Regional (Provisional) visa (subclass 491) will not be impacted by the departmental invitation rounds.
The Government is closely monitoring migration and visa settings to ensure they are consistent with public health measures, are flexible and do not displace job opportunities for Australians, so that Australia can effectively respond to the immediate and subsequent impacts of COVID-19. As such, targeted invitation rounds have occurred since May 2020.
The Department will run quarterly invitation rounds for the remainder of 2020-21 program year. The next invitation round will run in January 2021.

應該好大可能只會俾 priority list 起碼今個年度

我估

冇記錯 priority list不適用於189/190/491

good info ar, thx a lot

NSW Skilled Occupation Lists
NSW is currently working from reduced skilled occupation lists at Home Affairs direction. The occupations NSW is currently nominating for the subclass 190 and subclass 491 visas can be found below. These lists are subject to change without notice.

Skilled Nominated (Permanent) visa (subclass 190)

133211 Engineering Manager
134211 Medical Administrator
134212 Nursing Clinical Director
134214 Welfare Centre Manager
233911 Aeronautical Engineer
233913 Biomedical Engineer
233916 Naval Architect
233999 Engineering Professionals nec
254411 Nurse Practitioner
254412 Registered Nurse (Aged Care)
254413 Registered Nurse (Child and Family Health)
254414 Registered Nurse (Community Health)
254415 Registered Nurse (Critical Care and Emergency)
254417 Registered Nurse (Disability and Rehabilitation)
254418 Registered Nurse (Medical)
254421 Registered Nurse (Medical Practice)
254422 Registered Nurse (Mental Health)
254423 Registered Nurse (Perioperative)
254424 Registered Nurse (Surgical)
254425 Registered Nurse (Paediatric)
254499 Registered Nurses nec
261111 ICT business Analyst
261112 Systems Analyst
261311 Analyst Programmer
261312 Developer Programmer
261313 Software Engineer
262112 ICT Security Specialist
263111 Computer Network and Systems Engineer
312311 Electrical Engineering Draftsperson
312312 Electrical Engineering Technician

基本上同 priority list 差唔多

189 嘅話 我唔知有無明文寫明

但我估計都唔會派俾 priority list 以外嘅職業住

都係既 不過priority list應該都係好多爆晒分
offshore搵到工既機會會唔會大啲

我都唔知邊個機會大 d

有冇人 sem 1 開學 等緊開關

香港日日成百單

連有永久居留權嘅英國香港人你都唔比返香港

人地又點開比student visa

我本身已經係澳洲讀完書 見佢有新移民政策就再專登讀埋社工 唔係既話真係有排煩幾時入到境

真係好彩我之前個degree咁岩6月讀完

Ask your mum

越早過黎機會越大。

其實都係移民局自己到時按情況決定邀請幾多分同咩occupations。

我想問如果我本身係香港有master 會唔會都可以用讀書呢條路去移民？

唔該巴打

金融分析 master

入嚟問少少野，我見啲人移左民，但仲keep到個香港電話號碼，係點樣做㗎？

我見啲人移左民成年，whatsapp仲係用緊香港個號碼

自動轉帳咪得

唔改咪得

咁點接收驗證碼？

可以，讀多個2-year master就ok。

岩岩畢業唔係應該有5年等pr?

收sms 唔洗錢的
轉做儲值卡幾個月交一次錢就養到

人喺外國，都收到香港SMS嗎？真心唔知

插番香港張卡就得

點會唔得

或者佢從來冇離開過香港

但人在外國收香港no. sms, 係咪類似長途電話咁, 會收貴d價錢?

未試過去旅行仲插住香港SIM card，所以唔知

sms 唔會，就算會，都係收 send 出去果邊

純粹 keep number receive sms 無影響

唔會收send 嗰個喎
好似roaming 咁
send 嗰個點知你去咗邊 冇端端要比錢

不過少少錢收個sms都好少事啫

所以話唔會收，都係幾十蚊一個月，好多人根本唔會 cut 個電話

由我巴, 請問你覺得公墓員宣誓會唔會影響攞PR/入藉?
唔好意思, 我都知冇人會可以confirm, 純粹問下你高見

"誓 言 ／ 聲 明 內 容
我 謹 此 聲 明 ： 本 人 受 聘 為 中 華 人 民 共 和 國 香 港 特 別 行 政 區 政 府 公 務 員 ， 定 當 擁 護 《 中 華 人 民 共 和 國 香 港 特 別 行 政 區 基 本 法 》 ， 效 忠 中 華 人 民 共 和 國 香 港 特 別 行 政 區 ， 盡 忠 職 守 ， 對 香 港 特 別 行 政 區 政 府 負 責 。"

辭職唔得嗎？（八掛問）

無專業技能，入得正苦，邊有咁易走丫

其實真係冇人答到你, 但可以聽下當參考

最慘收最多sms就係銀行廣告

唔關技能事，我意思係辭咗職個宣誓唔係即時無效嗎？

依個問題連沈教授都答唔到

我都想知
不過澳洲一向比雙重國籍

除非係做護員或者d sensitive 工先唔以？

用緊hello card
咁除咗收sms 個電話都冇用

雖然俾唔俾移民係當地國家決定, 但其實另一方面睇, 係睇中港政府點做遮

你做得太過份, 我焗住都要唔批你個申請啦, 人地政府係要向人民負責架

都係，希望係好似入藉嘅national security test咁，只係篩走一少撮破壞香港法理嘅暴徒啦

澳洲依家要簽個價值聲明
到時佢話你香港公墓園個聲明violate 佢個聲明就出事

不過呢d 野無人知會點

luckysim 都係一個option

由巴 填緊form1195
搵咗一個witness 好似meet 到
"Finance company officer with 5 or more years of continuous service"

如果佢有多過5年experience
但中間轉過工，但都係finance company

咁樣都ok?

例如邊d?

打爛依個家園既暴徒

申請 485 係咪要出世紙？ 如果係，係咪要翻譯？

明曬啦噤

thanks x thirty thousand

郭安發mon住 唔通大叫_ _ _ _. _ _ _ _ ？明嘅就明 唔明都唔方便畫公仔畫出腸。
冇記錯巴打係澳洲住？ 你可能講野會冇咁多考慮，請體諒。

佢講緊黑警啫

藍屍黎到澳洲要有自知之明，你地除左圍爐之外，永遠都只會係極少數，唔好以為你地黎到會有 say，無人會包容支持極權既人

澳洲係法治文明自由之邦，人口雖少但幅員遼闊，連同中國對抗都唔怕，個 national security check 更加唔會係用黎隔走追求自由既人，反之，係隔絕 totalitarian 的

好自為之

咁又唔好笑巴打 大家有苦自己知 希望有一日大家可以去澳洲一齊大合唱

藍絲就留低貢獻大灣區啦，澳洲呢d垃圾資本主義國家唔適合佢地。

舊版既要，新版自帶英文就唔使。

OK。

照字面睇，宣誓人都係當 “受 聘 ”時先效忠同擁護啫，只要唔係高官或者屋企唔係本身紅底的話應該都ok既。

有錯勿屌。

謝謝希望係咁啦

我係回歸前全部中英對照

sorry 純粹有感而發，覺得香港後生仔好慘

如果今年畢業後想番香港，唔申請485
將來如果後悔，想番嚟澳洲
係咪得番482 呢個option?

我係short term shortage occupation
以前482 唔可以轉PR
唔知香港人個5年482 可唔可以

from official website:
You must
...
have held a student visa in the last 6 months
link:

also from official website:
Graduates impacted by COVID-19 travel restrictions are now able to apply for and be granted a Temporary Graduate visa outside Australia – they must hold or have held a Student visa in the past 12 months to apply.

聽講concession period 唔係澳洲先可以咁樣apply
但我今年全年都係澳洲

then gg la, you cannot use the 485 if you go back to HK
cannot answer the 2nd question, leaving it to 由我巴

yes that’s why i am asking for alternatives
我個行澳洲難搵工

如果係呢種情況，我道歉加自膠

sorry

no worries bro, we are HKers

我都係呢隻，唔知洗唔洗翻譯？

唔洗

我485都係用港英出世紙

新年快樂

澳洲？Sydney？

啲人仲出去

sydney

d鬼邊會驚
美國一日20 萬宗都開party 啦
澳洲拘拘十幾二十宗驚咩

澳洲好似連口罩都唔帶
真好

其實個個省啲人好驚架喎，係你老味nsw d 人唔搞到周圍都閂border 都無反應

何苦呢 竟然咁多人出去 唔驚爆更多咩 得果7分鐘

驚死不如留喺香港
一句抗疫
香港人都唔比返香港
香港人都大力支持

澳洲就派包機去武漢救人

依家先嚟返香港有咩可能唔後悔

我個行行頭窄，作為international student 有啲難搵工
上年啲師兄師姐都要平均半年至九個月先搵到個part time position
因為我有bno 就算番香港都有英國呢條後路
所以先struggle 緊番唔番嚟
同埋如果後悔有冇得再嚟過

有 番黎再讀個course 曬錢曬時間

你考慮既係你大唔大機會可以 190 491 482 (employer sponsor) 走番去澳洲 同埋你想唔想去UK

我奉勸你一句，三心兩意好有可能到最後會兩頭唔到岸。

No need.

聽講concession period 唔係澳洲先可以咁樣apply
正解，要人係澳洲境外先可以畢業後12個月內申請485。

唔會係你自己架掛？勉強可以睇到d details喎

網上圖片，我google嘅。不過格式一樣。

你啱嘅 多謝你由我巴
會諗清楚 決定好就唔諗番轉頭了

巴打知唔知啲醫院會唔會肯做sponsor (我係一科唔缺人嘅醫療科）
同埋如果到時想搵sponsor
係香港搵定係用旅遊簽去澳洲再搵

有冇醫護巴打知呢係AHPRA register係咪要搵人certified啲文件 有邊幾樣一定要 我搵公證人 成千蚊張 想問清楚

巴打你好！
唔知你會唔會知，如果公司喺澳洲有branch，其實佢哋會考慮啲咩俾唔俾visa sponsorship員工去relocate? 公司要俾幾多錢同埋會唔會有咩麻煩？
因為我同過上司提起等市道好返啲後，希望有機會過嗰邊做，所以想知多少少🙏🏻
另外搭單問如果男朋友本身係citizen會唔會對以上安排有幫助？唔該晒！

其實佢哋會考慮啲咩俾唔俾visa sponsorship員工去relocate?
你應該係問你公司唔係係呢度問。

公司要俾幾多錢同埋會唔會有咩麻煩？
費用大概1-2萬澳幣左右，麻唔麻煩就取決於公司規模。

另外搭單問如果男朋友本身係citizen會唔會對以上安排有幫助？
直接結婚/同居1年然後配偶擔保你會容易好多。

搵JP應該唔使咁貴吧？

我再搵搵唔該晒由我巴 新年快樂
岩岩考晒牌同英文 搞緊下一步

唔該巴打，想問多句同居一年係咪一定要喺香港同？佢本人依家喺澳洲係咪冇得咁搞嫁？

想問視光師澳洲缺唔缺人，容唔容易搵工？

由我巴之前講佢唔熟澳洲搵工情況

其實想知自己專長缺唔缺人，建議上 ，係澳洲最大搵工網站

可以search 工種，地點，入職條件，人工從而了解咁多

始終每個省份既情況都有差別架

thx 巴打

唔該晒 我試下

想問下有無人因為有placement成功申請到exemption入境

同居好似係兩個人 physically 住埋一齊嘅意思

我諗你係想問如果兩個人分隔兩地可以點樣 prove de facto relationship ?

佢辭職區議員後唔做了

咁睇黎都要搵其他
最怕唔知咩文件要certify 驚漏左

唔該聽日睇下
有問題再問下

想問下由我巴，485既兩年讀書requirement，可唔可以係Graduate Certificate(半年) / Graduate Diploma(一年) + master (一年或一年半)，加埋兩年？

唔好意思補充多少少 係想問一定要同過居先可以apply 定可以一路喺澳洲同居一路apply 見佢大部分人要等廿幾個月，所以唔係好清楚時間先後，麻煩晒

係澳洲讀緊書 黎緊7月就bachelor 畢業
如果之後想讀master 係咪可以以家申請定485 然後再報master 都得？
Ielts 2017 年考 如果申請485洗唔洗再考多次？
thanks

衰咩

如果之後想讀master 係咪可以以家申請定485 然後再報master 都得？
可以，你唔覺得晒左個 485 的話。

Ielts 2017 年考 如果申請485洗唔洗再考多次？
IELTS 係 36 個月有效期，從遞交當日往前數起，自己計番會唔會過期。

直接結婚/同居1年然後配偶擔保你會容易好多。

係同居一年 然後 配偶擔保，唔係一邊同居一邊擔保。

所以你地分隔兩地的話就直接結婚最快。

可以，只要個grad cert/diploma係作為master既一部分的話。

Depends on 已經持有 / 申請緊咩簽證。

placement.. student visa啦 但上網好少有成功例子咁

同埋係咩occupation既placement，worth a try。

話說澳洲多唔多街場 (籃球 and soccer) ??

你講球場定風氣？

球場/草地或者球籃就着唔多通街都係